<div class="center"><img class="wp-image-1127" src="/app/uploads/2012/12/6637466863_1609610c1c_n.jpg" /></div>
<p><span class="userContent">Con il parere negativo della Valutazione Impatto Ambientale (VIA) della Regione Lombardia la ditta &#39;Bruzzese&#39;<span class="text_exposed_show"> non ha l&#39;autorizzazione per costruire il mega allevamento a Busto Garolfo, in provincia di Varese, all&#39;interno del Parco del Roccolo.</span></span></p>
<p><strong><img alt="Interno dell'allevamento di galline ovaiole 'Bruzzese'" class="wp-image-10548" src="/app/uploads/2012/12/6636967977_d000f98bd5_z.jpg" style="width: 200px; border-width: 0px; border-style: solid; margin: 0px 5px; float: right;" />La Regione dice quindi no al mega allevamento, per motivazioni di impatto ambientale.</strong> Anche le autorit&agrave; comunali si sono espresse positivamente su questo parere, sicuramente ottenuto grazie anche alle pressioni suscitate da pi&ugrave; parti, sia in ambito ambientalista che animalista. E&#39; infatti dello scorso gennaio la pubblicazione dell&#39;approfondita <strong>investigazione</strong> realizzata da <strong>Nemesi Animale</strong>, con la diffusione di<span class="userContent"><span class="text_exposed_show"> un video e di molte fotografie ottenute entrando nei capannoni dell&#39;allevamento gi&agrave; attivo della ditta &#39;Bruzzese&#39;, a Olgiate Olona (VA). Ci&ograve; che &egrave; stato diffuso mostrava immagini di sofferenza e gravi maltrattamenti che avevano suscitato molto dibattito a livello mediatico e nell&#39;opinione pubblica.</span></span></p>
<p><strong>La Ditta&nbsp;&quot;Bruzzese&quot; potr&agrave; presentare per iscritto entro dieci giorni le proprie osservazioni in merito</strong>. Nel caso tali osservazioni non siano presentate, oppure non siano ritenute idonee e sufficienti a determinare ulteriori sviluppi dell&rsquo;istruttoria in argomento, si provveder&agrave; a formalizzare la decisione comunicata dalla Regione Lombardia.</p>

